## 突然遇到的
### touch   新建空文件 或 更改一个文件的时间标签
    时间：  access 最后一次访问时间
            modify 最后一次修改时间
            change 最后一次对文件属性或状态修改的时间
### df  -h 磁盘空间占用情况
    -i 节点使用情况
        空间不足也可能是节点不够了
### cp/mv 进度条
[项目地址 https://github.com/jarun/advcpmv](https://github.com/jarun/advcpmv)
```shell
curl   http://ftp.gnu.org/gnu/coreutils/coreutils-9.1.tar.xz -o coreutils-9.1.tar.xz
tar -xJf coreutils-9.1.tar.xz
cd coreutils-9.1
```